柬埔寨人支持柬埔寨國家隊，香港人支持香港國家隊。

柬埔寨幾日前同香港隊踢咗第一場世界盃外圍賽，嗰場比賽有四萬幾人入場，有波友去咗金邊現場支持香港隊，佢同我講，現場氣氛極好，佢感受到柬埔寨人真係好支持自己國家隊。

其實，喺四年前，又即係2018年世界盃外圍賽舉行前，柬埔寨國家隊嘅主場比賽入場人數都係麻麻，有啲比賽只有幾千人捧場，但直到2018年世界盃外圍賽擊敗澳門歷史性打入第二圈，情況就有變，之後比賽Keep住一定人數入場。

就算世界盃外圍賽結束，之後柬埔寨國家隊踢友賽、踢亞洲盃外圍賽、踢鈴木盃等等，都有咁上下嘅入場人數，因為有唔少柬埔寨球迷終於明白，柬埔寨國家隊嘅存在意義喺邊， 佢哋唔將支持入場睇柬埔寨國家隊比賽擋做一種熱潮。

有時柬埔寨會因為實力不足輸得好慘，但球迷冇因此放棄佢哋，因為，柬埔寨人梗係支持柬埔寨國家隊，輸到仆街，都係自己嘅國家隊，柬埔寨人唔支持，揾乜人支持？

同樣道理，我哋香港隊，唔係由香港人撐起，唔通由巴布亞人撐起？